許樹昌: 每次放寬措施市民會湧去聚會 致政策「唔係非常有效」

被問到市民有否機會在農曆新年外出、4人同桌吃團年飯，許樹昌直言機會不高，因政府的目標是盡快將本地個案清零。他續稱，以往每次放寬措施，市民也會湧去聚會，導致疫情反彈，「政策似乎唔係非常有效。」他指出，內地的做法是個案清零14天後，才逐步放寬措施， 認為本港個案須盡快清零，才有機會與其他地方商討通關和旅遊氣泡等。

至於食物及衞生召局長陳肇始曾提出「家居限聚令」，許樹昌相信技術上相當困難，執法人員未必可以逐家上門巡查。他提醒，若市民參與跨家庭聚會，個案便難以重回低單位數。

疫情下跌「太過緩慢」 需加快追蹤患者接觸者

許樹昌形容，本港疫情正緩慢下跌中，「但太過緩慢」，需加快追蹤患者接觸者。衞生署昨日公布設立「個案追蹤指揮中心」，許樹昌認為措施對個案追蹤絕對有幫助。他稱，原本衛生署和警方合共僅140多人負責追蹤工作，現短期內可以提升至約290人，希望最終可培訓約一萬人協助追蹤密切接觸者。 許樹昌又稱，政府現時才擴大團隊並非太遲，因疫症大流行尚未完結，此措施能或能讓本港達致個案清零。

問題係清唔到零。大陸又免檢入黎

屌你老味
講到唔清零會死咁
要人為左通關旅遊氣泡

每逢週一至五 大批市民逼車上班
但政策依然行之有效

唔係好有效，市民唔遵守，但仍然無大爆發代表D咩？

每朝七點 市民會湧去上班

一日未大搜捕完唔會放寛

屌你老母，講撚到市民係源頭
四次都係港共把關不力，每次都係外地傳入
我哋好地地做緊自己野，你唔做好自己野放左毒入黎仲係度左賴右賴
黎到第四波中段先識驗曬成棟樓，你啲專家同港共食屎啦

唔撚提下香港政府開回港易呢個入境方法令大量武漢病毒入境香港

許樹昌你問下自己
如果他日開番關你會唔會飛番幾轉歐美去旅行先？

袁國勇 許樹昌 何栢良 梁卓偉

梁子超 張竹君 徐德義 陳勁松

有你許柒昌一日
點會清零？
你做左專家一年，有咩好野係你做既？
你幾撚時辭職？

佢咪講左清唔到0唔關佢事 係你地湧去聚會

ok
咁3rdwave嘅非律賓種4thwave嘅尼泊爾種又係喺邊度嚟？

市民每次都除口罩食飯 致政策「唔係非常有效」

食屎專家睇唔到架

曾經有一排清零，係政府免檢疫攪到帶病船員上岸播毒，跟著開始嚟料。

把關不力但次次都講到係市民責任

諗起

你唔搭我咪唔食咯！

你唔食我咪唔搭咯！

唔駛放寬市民日日都會湧去迫巴士地鐵返工, 咁幾時先禁埋返工呢?

係支那武漢人帶住病毒周圍走，搞到有變種病毒出現
然後傳返黎

其一啦。
3月班支那死返嚟肯定日日過百宗。